［重要請廣傳］教育戰線反擊：‘反文革’老師受壓指數調查啟動，結果會send俾全世界，要人！！！

【#官方公告】純粹幫同事share，無大台，但都想講幾句。

話說十幾年前，我地同輩朋友搞咗唔少組織，其中一個係Roundtable。當時香港仲勉強係香港，大家依然相信溝通既價值，後來社會唔同晒，大家就將佢放埋一邊。直到呢幾個月，有啲昔日同路人繼續走中間路線，但我地覺得一定要改變，於是搞過幾次反送中聯署後，覺得唔好浪費以前建立既network，特別係喺中學，不經不覺原來有大量友好喺入面工作，甚至去到主任、副校、校長既位置，時間真係過得好快，應該有啲實事可以做。

近月政府開展「教育線」，將通識教育、中學校長老師列為批判對象，唔少校園開始出現白色恐怖，師生表達意見既自由受到打壓，更有人高調鼓勵校園內部「篤灰」文化，今日又公佈學生被捕所屬學校名單，打壓毫無底線，相當令人憂慮。

於是同事建議咗呢個計劃，主題係做一個「反文革index」，希望定期評估老師受壓指數，公佈比社會知道。由於言論自由係「一國兩制」重要指標，如果指數持續出現警報，好值得國際社會關注，去檢討香港仲有無自治，所以我地定期報告除咗公開發表，亦會送一份比聯合國UNESCO，同通過之前參與聯署既過萬國際學者，送比各國政府、學校，等佢地知道香港教育界情況。佢地希望招募老師義工，參與呢個監督計劃，資料絕對保密，公開部份只有index數據；而個index請咗一批認同香港核心價值既校長、老師、學者負責統籌，一定比政府認真。而大家如果有其他相關建議，歡迎提出。

以下係佢地比教育界既訊息，上面係我做既layman translation。各自努力。

（表面睇信得過
不過有心參與既都應該問清楚安全先）

屌請無視
原來何玉芬有份

專業自主 教學自由
成立指數 持續檢視

香港社會運動至今已歷時半年有餘，是次運動對香港社會影響深遠，社會上不同界別，不同行業都受到程度不一的影響。基於最近局勢發展及社會輿論，我們一群有志教育，現正從事教育及教育研究的公民教育網絡青年成員，感受到目前社會輿論開始對教育專業有不同的意見、批評及干涉的聲音。為免原本已窄小的教育空間進一步壓縮，令教育專業失去自主，我們意欲透過自己的專業發展一項定期研究，定期及持續地去持續檢視教育界及教育專業的專業自主情況，是否擁有足夠空間。
事實上，近日不少人士透過各種方式介入學校事務，作出提點。不少老師已感到壓力，是否在校園裡仍有空間呢？一些提議甚至是在課室裝上攝錄機監察，帶來教育同工的恐懼。

教育是維護香港下一代保障他們思想自由、品格健康、正向成長之地，延續香港精神。教師專業自主、教育空間的自由是維護下一代精神、意識的重要保護牆。我們不容打破。

是次計劃定名為「香港教育專業自主指數研究計劃」，硏究將探討：
教師入職時會否加入不必要關卡？
教師入職後是否容許言論自由及保障？
執行職務環境是否容許言論自由？
他們在校園執行職是否有足夠自由保障？

初步涉及四個重要範圍：1. 教師入職、就任和操守監督的狀況、2. 執行職務環境、3. 專業發展、4. 教學行為自由。

硏究工具將參考國際研究和調查，加上招募老師作焦點小組，調整成合適問卷進行。設定問卷後，將會公開招募教師及教育專業人員，以來自一百間學校的老師為目標。以定期自評作為資料，評估狀況及監察社會和教育界互動對專業自主的影響。

是次計劃邀請了八位來自教育界的前輩、學者及社會科學學者擔任計劃起動顧問。名單包括以下（排名按筆劃順）：
[black]何玉芬校長[/black]
李建文校長
李展華先生
周昭和博士
梁恩榮教授
梁啟智博士
陳智聰校長
鄧振強校長
以上顧問團將在計劃期間指導研究工作，並在計劃開展後繼續邀請不同教育界學者及前輩加入並一同監督是次計劃。

本計劃將招募現職教師及社會人士擔任義工協助是次計劃。現職教師可以協助參與前期焦點小組制訂自評問卷、作為受訪對象參與自評計劃及擔任義工協助是次計劃。有意參與的教師及社會人士可填妥以下連結報名（

**參與人士身份絕對保密，供佈數據資料只會有宏觀分佈，不會有任何個別人名或校名**

我們期望是次計劃能以滾動形式進行，每一次報告完成後將作發表，讓公眾及各界人士作參考之用。預算每年發佈三次數據。有關數據及報告將會向公眾交代，並發予相關專業組織、政府有關部門和譯成英語給予聯合國教科文組織或其他相關國際機構。

另外，我們稍後會設立「教師專業自主指數」專頁，供佈數據之餘亦讓外界及教育同工一起交流什麼事情干涉教師自主、教育自由，破壞我們香港的教育空間。收到外界和同工關心的這些事後，供報大眾知悉，一同保護香港的教育和下一代。

希望各位教育界同好可以參與是次計劃，確保教育專業自主。

哩一樣認同劉正

[行動預約！] 1月12日 民間集會團隊！

G持